開sem 諗住學下武術，揀咩好？

今日開sem,諗番起上個sem on99咁一樣野都冇做過 ，今個sem 諗住認真學習武術，睇完mass email暫時搵到嘅選擇有柔道，空手道，詠春，太極，劍道同泰拳。
個人認為劍道應該唔會學，泰拳因為搞手間hall 錢收得比其他武術貴所以都冇考慮，得番空手道，詠春同柔道。 想問下咁多位連登仔呢三樣邊樣比較好？因為上網d 評論講到太空泛，樣樣都差唔多咁。 想知道好似基本概念，練習方法，認用性等等有咩分別

有冇好心人，唔該晒

應肚即飛

學中國古拳法

揀poly

形意拳

點解唔學念或者忍術？

認真問

一定要3揀1?

詠春要睇邊個師父教 而家套樁多數唔齊
同埋易dum拳 一套小念頭打六年
空手道就易上手 想快會比較好

柔道就打摔拿 想好打就最好空手加柔道 始終詠春無腳無摔拿 如果學中國野 詠春加北螳螂就攻守兼備螳螂仲有地戰

隱身術

空手道比較著重體能，就算唔唔打得起碼身子都強健d

詠春就算尻數啦，學撚埋d套路又唔操體能，出到去比人一拳打死

柔道唔清楚

本身詠春就設計成以小勝大 但唔等同必贏 要睇番每個家派既設計理念

做咩唔學龜縮功

講真格一土

速食既話 空手道

我就見過有人好多 不過好小好小 黃淳梁果派

有人好打

落重慶大廈練會令你快速成長

講真打交黎講體能因素完勝技術因素

基本上一個完全冇學過武術但力量速度屈機既人係一定屌打技術好好既孱仔

所有唔重視體能既武術都係垃

D咩套路技術之類只會係雙方體能差唔多既情況先有用

又唔好咁講 南螳螂夠好力啦 一樣比人打
正所謂一膽二力三功夫 夠膽夠力先講技巧
如果設定成對方一隻手指打死你 咁學咩都無用

認同 但詠春理論用最小既力去卸 同太極八卦一樣 大家70歲睇下體能幫到幾多

到70歲先好打就死啦，練開體能嘅，70歲一樣好體能過冇練嘅

自我防衛最好都係空手道同柔道，
詠春
泰拳偏向打擊技，用落實戰好容易過份武力（即係打到好傷）
反而上面兩種可以簡單直接地將人制服

利申boxing非武術

功夫佬都好多體能練既 你見識過未

有練開體能功夫就唔會國際比賽比人打到仆街啦

好似練內功多過練到大大隻

唔好同我講d咩扎緊站樁叫體能訓練，人唔笑狗都吠

石鎖白鶴酒程鷹爪 銅環洪拳 鐵沙北螳螂 南螳螂推手

我冇玩過詠春唔知，我玩空手道嗰時，係每堂操體能到你完成冇力，之後再加二十下，又加十下咁練，上一堂痛足三日

你講呢d'訓練'效果仲衰過玩街頭健身個班

有無聽過劍道三倍段，練劍喇巴打

街頭健身果班 我驚佢拎都拎唔起

葵花寶典

毒撚緊係學

毒孤鳩劍

咁你叫班國術撚做街頭健身d動作咪又係做唔到

點解要去做街頭健身動作?

咁佢要咁比較

空手道 - 技術全面, 有練體能, 有對打練習, 差極有個譜
雖然有唔同流派, 練實戰方法都唔同
如果真係要三揀一就揀空手道

柔道 - 一般練法只係康體運動, 學完唔會識打交

詠春 - 打法蝕底, 師傅好唔好撞手神, 咪撚學

劍道成套裝備好似要成皮, 你唔會捨得買

其實你可以考慮下其他功夫, 大學應該唔只得詠春
但要有門派同師傅名先俾到意見

人地要比較先

學霸氣

首先你要講清楚邊樣體能
擂台要嗰種體能, 功夫係冇, 招式又唔適合擂台比賽, 咪輸囉
其實空手道咪一樣, 所謂空手道家上到擂台都唔係用空手道, 咁係咪空手道廢

體能說穿了就係三樣野，力量 速度 同耐力

邊種體能訓練最有效鍛練到呢3樣就為止有效

上到擂台其實已經冇招式之分，基本上都係靠臨場應變加身體質素，臨場應變呢d屬於天賦，但身體質素係可以練出黎，國術出到去比人打到仆街，一係應變能力低，一係體能差，或者根本兩樣都有